=========
Du lịch khám phá Minnesota
=========
.. meta::
   :description: Hai di tích quốc gia và hai địa điểm công viên quốc gia cung cấp một cái nhìn thoáng qua về lịch sử và vẻ đẹp của Minnesota
   :keywords: Minnesota, du lịch Mỹ

Kêu gọi tất cả những nhà thám hiểm ngoài trời yêu thiên nhiên. Người da đỏ Dakota lần đầu tiên đặt tên cho vùng đất này là “minisota,” có nghĩa là “vùng đất của nước màu da trời”, khi họ định cư ở đây hơn ba thế kỷ trước.

Ngày nay, Minnesota vẫn được biết đến với phong cảnh ngoạn mục, với những khu rừng tráng lệ, thảo nguyên xinh đẹp và những hồ nước trong xanh lấp lánh rải rác khắp tiểu bang.

*********
Một vùng đất
*********

Mighty Mississippi bắt đầu từ một hồ nước nhỏ được nuôi bằng nước suối ở Công viên Tiểu bang Itasca và uốn lượn trên con đường dài 1.126 km qua Minnesota trước khi chảy về phía nam đến Vịnh Mexico. Theo truyền thuyết, du khách có thể đi bộ trên một con đường lát đá băng qua nguồn sông Mississippi để đảm bảo một cuộc sống lâu dài và hạnh phúc.

.. image:: image/minnesota-usa.jpg
  :width: 650
  :alt: Khám phá minnesota hoa kỳ

Xa lộ 61 dài 240 km dọc theo bờ biển của Hồ Superior, Con đường Toàn Mỹ, cung cấp các công viên tiểu bang, tầm nhìn tuyệt đẹp, thác nước và Ngọn hải đăng Split Rock, cho dù bạn đang di chuyển bằng ô tô, xe đạp hay xe máy hay đi bộ đường dài ngắm cảnh North Shore . Ghé thăm thị trấn bến cảng Duluth, một nơi sôi động, chào đón với các nhà máy bia và khung cảnh ven hồ sôi động.

*********
Ngoài trời tượng đài
*********

Hai di tích quốc gia và hai địa điểm công viên quốc gia cung cấp một cái nhìn thoáng qua về lịch sử và vẻ đẹp của Minnesota. Vườn quốc gia Voyageurs, công viên quốc gia trên mặt nước duy nhất ở Hoa Kỳ, có các cơ hội giải trí ngoài trời quanh năm, từ chèo thuyền trên những chiếc nhà thuyền sang trọng vào mùa hè đến phấn khích trên những con đường mòn đi xe trượt tuyết vào mùa đông.

Khu Giải trí và Sông Quốc gia Mississippi trải dài 115 km bờ sông qua Minneapolis và St. Paul, mang đến một khung cảnh thiên nhiên ngoạn mục giữa nhịp sống sôi động của thành phố. Hai di tích quốc gia, Grand Portage ở mũi đông bắc của Minnesota và Pipestone ở góc tây nam, bảo tồn di sản của người Mỹ da đỏ và bẫy thú của bang.

Đi ca nô qua Khu vực Boundary Waters Canoe, một khu vực hoang dã được chỉ định với 1.300 hồ, cảm giác như trở thành một trong những nhà thám hiểm đầu tiên của bang. Ngoài ra, hơn 75 công viên tiểu bang và hơn 55 khu rừng tiểu bang, cộng với hai khu rừng quốc gia, cung cấp dịch vụ cắm trại, đi bộ đường dài.

*********
Trung Tây Metropolis
*********

Ở Minneapolis-St. Khu Paul, nhiều nhà hát, bảo tàng và phòng trưng bày xác định Thành phố Đôi nổi tiếng như một thiên đường nghệ thuật có ảnh hưởng. Trung tâm Nghệ thuật Walker là một trong những viện nghệ thuật hiện đại hàng đầu của quốc gia và bao gồm một khu vườn điêu khắc tuyệt đẹp với tác phẩm điêu khắc “Spoonbridge và Cherry” nổi tiếng.

.. image:: image/Minneapolis-St.jpg
  :width: 650
  :alt: Du lịch khám phá Minneapolis-St Mỹ

Bề ngoài bằng thép không gỉ của Bảo tàng Nghệ thuật Weisman, do Frank Gehry thiết kế, lấp lánh trong khuôn viên Đại học Minnesota. Nền âm nhạc của bang là huyền thoại, nơi ra mắt các siêu sao bản địa Bob Dylan và Prince, những nghệ sĩ có mối liên hệ với Minnesota được ghi nhớ trong các bức tranh tường, màn hình, sự kiện hàng năm, địa danh và điểm tham quan.

Đừng bỏ lỡ Paisley Park, ngôi nhà cũ và studio của Prince, hiện đang mở cửa cho các chuyến tham quan. Các công viên từng đoạt giải thưởng và các chuyến du ngoạn bằng thuyền thư giãn trên các hồ và sông Mississippi tạo thêm sự cân bằng thư giãn cho năng lượng của khu vực đô thị này.Bloomington là khu phức hợp mua sắm và giải trí lớn nhất ở Mỹ.

Nó mang lại nhiều hứng thú cho mọi lứa tuổi, với hơn 520 cửa hàng và nhà hàng; Nickelodeon Universe, công viên giải trí trong nhà lớn nhất quốc gia; SEA LIFE Thủy cung Minnesota; FlyOver Châu Mỹ; cùng nhiều điểm tham quan và trải nghiệm khác. Thêm vào đó, không có thuế đối với quần áo hoặc giày dép ở Minnesota.